<resources>
    <string name="app_name">BiodomoInteractivo</string>
    <string name="microphone">Microfono</string>
    <string name="background">background</string>
    <string name="explora">Explora</string>
    <string name="lector_nfc">Lector NFC</string>
    <string name="lector_qr">Lector QR</string>
    <string name="precios">Precios</string>
    <string name="redes_sociales">Redes sociales</string>
    <string name="mapa">Mapa</string>
    <string name="tarifas_image">Tarifas</string>

    <!-- Voice strings -->
    <!-- Texts -->
    <string name="speechbtn_default">Háblame</string>
    <string name="speechbtn_listening">Estoy escuchándote…</string>
    <string name="initial_prompt">Bienvenido al Biodomo de Granada</string>
    <string name="listen_again">Qué quieres saber</string>
    <string name="listen_later">Cuando quieras seguimos!</string>

    <string name="check_internet_connection">Please check your Internet connection</string>

    <string name="asr_permission">BiodomoAssistant must access the microphone in order to perform speech recognition</string>
    <string name="asr_permission_notgranted">Sorry, Biodomo Assistant cannot work without accessing the microphone</string>
    <string name="asr_notsupported">ASR not supported</string>
    <string name="asr_results">Results ready :D</string>
    <string name="asr_invalid_params">Invalid parameters for recognition</string>
    <string name="asr_error">Speech recognition error</string>
    <string name="asr_readyforspeech">Ready to hear you speak!</string>
    <string name="asr_beginningofspeech">You have started talking ;)</string>
    <string name="asr_buffer">Buffer received</string>
    <string name="asr_endofspeech">You have stopped talking</string>
    <string name="asr_parcialresult">Parcial results received</string>
    <string name="asr_error_audio"> Audio recording error</string>
    <string name="asr_error_client">Unknown client side error</string>
    <string name="asr_error_permissions">Insufficient permissions</string>
    <string name="asr_error_network">Network related error</string>
    <string name="asr_error_networktimeout">Network operation timed out</string>
    <string name="asr_error_nomatch">¿No dices nada? Aquí te estoy esperando..</string>
    <string name="asr_error_recognizerbusy">Recognition service busy</string>
    <string name="asr_error_server">Server sends error status</string>
    <string name="asr_error_speechtimeout">Aquí te espero</string>
    <string name="asr_notstarted">Speech recognition could not be started</string>

    <!-- Colors -->
    <color name="speechbtn_default">#EEEEEE</color>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="habla_con_nuestro_asistente_del_biodomo">Habla con nuestro asistente del Biodomo</string>
    <string name="escanea">Escanea el código QR para obtener información de la especie</string>
    <color name="speechbtn_listening">#99FFBB</color>
    <string name="title_activity_como_llegar_gm">Map</string>
    <string name="ruta">Pulsa para obtener la ruta de tu posición actual al Biodomo</string>
    <string name="donde_se_almacena_la_imagen">Donde se almacena la imagen</string>
    <string name="boton_left">Boton left</string>
    <string name="boton_right">Boton right</string>
    <string name="texto_descriptivo">Texto descriptivo</string>
    <string name="nfc_activity_name">NFC Activity</string>
    <string name="boton_amazonia">boton amazonia</string>
    <string name="amazonia_text">amazonia_text</string>
    <string name="amazonia">Amazonia</string>

    <!-- END voice strings-->

    <!-- EXPLORA -->
    <!--MADAGASCAR-->
    <string name="mad_a_0_title">Lémur de cola anillada</string>
    <string name="mad_a_1_title">Cucaracha de Madagascar</string>
    <string name="mad_a_2_title">Turaco cariblanco</string>


    <string name="mad_v_0_title">Arbol madagascar</string>



    <string name="mad_a_0_text">Lemur catta. Es un primate de hábitos estrictamente diurnos que pasa la mayor parte del tiempo en los árboles, aunque también frecuenta el suelo. Es sociable y vive en grupos de 5 a 25 individuos. Es polígamo y usa su característica cola para hacer señales visuales y odoríferas. Cuando camina por el suelo mantiene erguida la cola para señalar su presencia al resto de sus congéneres. También se comunica por vocalizaciones, por actitudes corporales y por expresiones del rostro. Se alimenta de frutos, hojas, flores, cortezas y pequeños insectos.</string>
    <string name="mad_a_1_text">Gromphadorhina portentosa. Es una de las mayores cucarachas que existen. Carece de alas y es una excelente escaladora. Progenitores y crías permanecen juntos largos periodos de tiempo. Pueden expulsar aire por los poros respiratorios del abdomen produciendo un sonido característico. Vive en la madera muerta y come restos vegetales.</string>
    <string name="mad_a_2_text">Tauraco leucotis. Ave de vivos colores y una cresta sobre la cabeza que pueden levantar a voluntad. Sus colores rojo y verde se deben a pigmentos producidos por esta a ve. Es ruidosa y emite una penetrante llamada de alarma. Construye nidos grandes y sencillos con ramas y pone dos huevos. Come frutas y pequeños artrópodos. Es endémica del este africano.</string>

    <string name="mad_v_0_text">Árbol originario de la selva seca de Madagascar donde está en peligro de extinción, aunque se ha naturalizado en muchos lugares del mundo de clima tropical. Es caduco o semiperenne de follaje denso y hojas doblemente divididas. Tiene bonitas flores anaranjadas y el fruto es una legumbre leñosa larga y plana que contiene semillas pequeñas. Se utiliza como instrumento de percusión. La corteza y las flores se usan en remedios contra el reuma y el asma bronquial.</string>


    <!--AMAZONAS-->
    <string name="ama_a_0_title">Perezoso de dos dedos</string>
    <string name="ama_a_1_title">Tucán de pecho blanco</string>
    <string name="ama_a_2_title">Trompetero</string>
    <string name="ama_a_3_title">Tortuga matamata</string>
    <string name="ama_a_4_title">Rana de ojos rojos</string>
    <string name="ama_a_5_title">Culebra verde nariguda</string>
    <string name="ama_a_6_title">Cotinga</string>
    <string name="ama_a_7_title">Armadillo de seis bandas</string>
    <string name="ama_a_8_title">Boa arco iris</string>
    <string name="ama_a_9_title">Ajolote</string>
    <string name="ama_a_10_title">Rascón de cuello rojo</string>
    <string name="ama_a_11_title">Ibis escarlata</string>
    <string name="ama_a_12_title">Iguana verde</string>
    <string name="ama_a_13_title">Rana punta de ﬂecha rayada</string>
    <string name="ama_a_14_title">Rana punta de ﬂecha de franjas amarillas</string>
    <string name="ama_a_15_title">Rana punta de ﬂecha teñida</string>
    <string name="ama_a_16_title">Arasarí verde</string>
    <string name="ama_a_17_title">Tití de cara blanca</string>



    <string name="ama_v_0_title">Árbol del coral</string>
    <string name="ama_v_1_title">Buganvilla</string>
    <string name="ama_v_2_title">Butia lanosa</string>
    <string name="ama_v_3_title">Clavel del aire</string>
    <string name="ama_v_4_title">Coco plumoso</string>
    <string name="ama_v_5_title">Filodendro</string>
    <string name="ama_v_6_title">Galán de noche</string>
    <string name="ama_v_7_title">Guayaba del Brasil</string>
    <string name="ama_v_8_title">Heliconia</string>
    <string name="ama_v_9_title">Jacaranda</string>
    <string name="ama_v_10_title">Lágrimas de amor</string>
    <string name="ama_v_11_title">Lantana</string>
    <string name="ama_v_12_title">Lapacho rosado</string>
    <string name="ama_v_13_title">Madero amarillo</string>
    <string name="ama_v_14_title">Nuez de la India</string>
    <string name="ama_v_15_title">Palmera de los pantanos</string>





    <string name="ama_a_0_text">Choloepus didactylus. Las extremidades terminan en dos dedos con garras curvas que le sirven para trepar y permanecer colgado. Su pelo es largo y se orienta desde el vientre hacia el dorso, al contrario que la mayoría de los mamíferos. Es de hábitos nocturnos y duerme hasta quince horas durante el día. Nocturno. Come hojas y frutas.</string>
    <string name="ama_a_1_text">Ramphastos tucanus. El macho y la hembra son iguales, a excepción del pico que es más largo en el macho. Son principalmente frugívoras. Usan su pico para alcanzar los frutos que engullen enteros con una rápida sacudida de su cuello. También comen insectos, orugas y pequeños reptiles. Hace el nido en huecos de árboles. Vive solo, en pareja o en pequeñas bandadas. Emite un gruñido profundo que puede oírse a gran distancia.</string>
    <string name="ama_a_2_text">Psophia crepitans. Es sociable. Vive en pequeños grupos en el suelo del bosque donde descansan, se bañan y buscan frutos caídos de los árboles para alimentarse mientras que por la noche prefieren posarse en las ramas de los árboles. Emite una variedad de sonidos, algunos intensos como una trompeta, para advertir del peligro, marcar su territorio, solicitar alimento o amenazar a los intrusos. Es muy dócil y las poblaciones nativas la utilizan como centinela para cuidar de sus gallinas ya que avisan de la presencia de cualquier animal extraño. Varios machos se aparean con una hembra, algo inusual en las aves, y los pollos son cuidados y alimentados por varios miembros del grupo.</string>
    <string name="ama_a_3_text">Chelus fimbriatus. Pasa la mayor parte del tiempo bajo el agua en el fondo de ríos, lagunas y ciénagas de poca profundidad y escaso caudal. Utiliza su camuflaje y su comportamiento estático para pasar inadvertida y cazar al acecho. Sus mandíbulas son débiles y no son adecuadas para agarrar a las presas. Por eso cuando un pez o un invertebrado está a su alcance abre la boca y lo engulle. Sus ojos son pequeños pero posee grandes tímpanos externos que le ayudan a detectar a las presas en movimiento. La nariz en forma de tubo le permite respirar sin salir a la superficie.</string>
    <string name="ama_a_4_text">Agalychnis callidryas. Es arborícola y vive entre la vegetación de las selvas húmedas cerca de los ríos. Tiene ventosas en los dedos de las patas que le ayudan a adherirse al envés de las hojas donde descansa durante el día. Deposita los huevos en la vegetación que cuelga por encima del agua. Come insectos. Es tóxica.</string>
    <string name="ama_a_5_text">Philodryas baroni. Serpiente estrictamente arborícola que en raras ocasiones desciende al suelo. Su aspecto y color verde le confieren un excelente camuflaje. Suele pasar gran parte del día inmóvil colgada entre las hojas de los árboles, circunstancia que aprovecha para capturar al acecho a lagartos, anfibios, murciélagos o aves. Posee veneno que inocula con colmillos situados en la parte posterior de la mandíbula con el que inmoviliza a las presas una vez capturadas.</string>
    <string name="ama_a_6_text">Cotinga cayana. Es un ave con acentuado dimorfismo sexual. Mientras que el macho es de color azul turquesa brillante con la garganta rojiza la hembra tiene un tono marrón grisáceo. Vive en el dosel de la selva, tanto en tierra firme como en las áreas inundables. Es muy silenciosa, excepto cuando se alarma por la presencia de depredadores. Construye un nido plano que luego destruye para evitar que los depredadores encuentren el sitio que normalmente vuelve a utilizar. El nombre de cotinga proviene del guaraní para referirse a las aves con colores que brillan en el bosque.</string>
    <string name="ama_a_7_text">Euphractus sexcinctus. Es un mamífero acorazado con el cuerpo cubierto de anillos duros de los que salen pelos sensibles. Es tímido y de costumbres diurnas. Posee fuertes garras con las que excava en la tierra sus madrigueras donde se refugia y reproduce. Tiene glándulas odoríferas en la base de la cola para marcar el territorio. Son buenos nadadores. Su alimentación es variada y va desde raíces a tubérculos, lombrices, insectos, carroña y pequeños vertebrados.</string>
    <string name="ama_a_8_text">Epicrates cenchria. Tiene escamas suaves y brillantes. Vive en los bosques tropicales a nivel de suelo en lugares próximos al agua, aunque también es semiarborícola. Descansa durante el día y por la noche se alimenta de aves y pequeños mamíferos que localizan gracias unos receptores situados al lado de los ojos que detectan el calor que emiten. Asfixia a la presa y la engulle entera.</string>
    <string name="ama_a_9_text">Ambystoma mexicanum. Salamandra endémica de algunas lagunas mejicanas. Su desarrollo es muy peculiar ya que alcanza el estado adulto sin terminar la metamorfosis, es decir, mantiene la forma larvaria durante toda su vida. Tiene hábitos nocturnos. Se alimenta de invertebrados.</string>
    <string name="ama_a_10_text">Aramides ypecaha. Vive en riberas de ríos y lagunas. Al alba y al atardecer se reúne en grupos y produce un canto característico que le ha dado nombre a la especie. Se alimenta de semillas, frutos, insectos e invertebrados acuáticos. Construye un nido plano en los árboles con hierba seca y ramas. Es monógama.</string>
    <string name="ama_a_11_text">Eudocimos ruber. Es sociable y forma grandes colonias en época de cría. Los jóvenes son pardo oscuro y los adultos rojo vivo que se hace más intenso a medida que envejece. Este color proviene del pigmento de unos crustáceos que forman parte de su dieta. Tiene un pico largo y curvo que utiliza para buscar alimento removiendo el fango en zonas someras de estuarios y manglares. Su dieta es variada a base de insectos, semillas, ranas y peces.</string>
    <string name="ama_a_12_text">Iguana iguana. Vive en manglares, selvas y riberas de ríos. Es arborícola y buena nadadora. Tiene la piel cubierta de escamas y una cresta dorsal de espinas dérmicas. La cola la utiliza como látigo para defenderse. Come hojas , flores y frutas.</string>
    <string name="ama_a_13_text">Phyllobates vittatus. Algunas tribus amazónicas utilizan el veneno que estas ranitas almacenan en su piel para untar los dardos con los que cazan animales, mayormente pequeños primates. Cuando se clavan en el cuerpo los tóxicos se distribuyen rápidamente por los tejidos del animal que muere de manera fulminante. Estas neurotoxinas paralizantes no las produce la rana, sino que provienen de los insectos venenosos de su dieta.</string>
    <string name="ama_a_14_text">Dendrobates leucomelas. Las Dendrobates, pese a su pequeño tamaño, son animales de gran carácter y los machos defenderán vivamente su territorio de otros machos. Sus dominios suelen ser troncos caídos que ofrecen a la rana numerosos escondites y puestos elevados desde donde actúan de vigías a la vez que sirven para propagar más lejos los cantos que atraerán a hembras para la reproducción.</string>
    <string name="ama_a_15_text">Dendrobates tinctorius. Este anfibio pertenece a una familia de pequeñas ranas de vivos colores que viven en el suelo de las selvas húmedas del centro y del sur de América. Sus brillantes colores aposemáticos indican su elevada toxicidad. No en vano, son los anfibios más venenosos del mundo. Se alimentan de pequeños invertebrados. Ponen los huevos en la hojarasca y el macho transporta los renacuajos a charcas.</string>
    <string name="ama_a_16_text">Pteroglossus viridis. Es un pequeño tucán que vive en la espesura del bosque en grupos reducidos. Se alimenta de frutos, flores, insectos y huevos de aves. Construye los nidos en huecos de árboles o aprovecha los nidos abandonados de pájaros carpinteros donde pone de 2 a 4 huevos. El macho y la hembra comparten la incubación y el cuidado de las crías.</string>
    <string name="ama_a_17_text">Callithrix geoffroyi. Es un pequeño primate endémico de los bosques atlánticos de Brasil. Es diurno y arbóreo. Vive en grupos familiares con una hambre dominante que es la única que se reproduce. Es monógamo. Se alimenta de frutas e invertebrados y emite muchos sonidos que representan emociones y estados de ánimo.</string>








    <string name="ama_v_0_text">Erythrina crista-galli. Es un pequeño árbol caduco de 5-10 m de altura nativo de la región del Paraná (Norte de Argentina, Paraguay y Sur de Brasil). Crece en bosques galería a lo largo de los ríos y en zonas inundables. El tallo es irregular y contiene alcaloides cuya ingestión puede producir toxicidad. Las ramas tienen espinas. Las flores, de color rojo brillante,  son melíferas y el néctar atrae a insectos y aves. Las raíces presentan nódulos con bacterias fijadoras de nitrógeno. Se usa como planta medicinal y ornamental.</string>
    <string name="ama_v_1_text">Bougainvillea glabra. Arbusto sarmentoso originario de Brasil. Perenne, trepador y leñoso con espinas en sus ramas que le permiten agarrarse a un soporte. Tiene hojas verdes brillantes. Las ﬂores son pequeñas y blancas y están rodeadas de unas brácteas caducas de color rojo intenso. Tiene propiedades medicinales contra las afecciones gastrointestinales y respiratorias.</string>
    <string name="ama_v_2_text">Butia eriospatha. Palmera endémica del sur de Brasil. Vive en zonas de media altura entre 700 y 1.200 m. Las hojas son péndulas de 2 m de longitud y el peciolo largo y espinoso. La base de las hojas está cubierta de un denso tomento marrón. Las ﬂores se agrupan en inﬂorescencias macho y hembra que dan frutos globosos, suculentos y comestibles.</string>
    <string name="ama_v_3_text">Tillandsia usneoides. Herbácea originaria de América, desde el sudeste de EE.UU. hasta Argentina. Crece en climas cálidos y húmedos. Vive en ramas de árboles formando estructuras colgantes y lanudas de 1 m de longitud.  No tiene raíces. El tallo es ﬂexible y las hojas pequeñas, delgadas y curvas. Las ﬂores son diminutas y aromáticas. Se propaga por fragmentos de tallo que arrastra el viento o las aves. Es muy sensible a la polución del aire.</string>
    <string name="ama_v_4_text">Syagrus romanzoffiana. Palmera de mediana altura nativa de Paraguay y el área de influencia del río Paraná. Tiene el tallo desnudo y las hojas son palmas alternas que dan un aspecto elegante. Las flores masculinas y femeninas están separadas en plantas diferentes. Los frutos son anaranjados, parecidos a aceitunas, de sabor dulce, muy atractivos para pájaros y animales trepadores. Se planta como ornamental. Se ha introducido en otras regiones tropicales del mundo donde se ha naturalizado. A veces es invasiva.</string>
    <string name="ama_v_5_text">Philodendron xanadu. Herbácea trepadora nativa de la selva de Brasil. Tiene hojas perennes, grandes y brillantes, coriáceas y con dimorﬁsmo foliar, es decir, las hojas varían de aspecto a medida que crecen. Tiene raíces aéreas que utiliza para ﬁjarse a un soporte. Son epiﬁtas. La ﬂor es una inﬂorescencia que está rodeada por una bráctea blanca protectora. El fruto es una baya de sabor parecido a la piña.</string>
    <string name="ama_v_6_text">Cestrum nocturnum. Arbusto nativo de Sudamérica. Es perenne, aunque a veces pierde la hoja. Las ﬂores son pequeñas y tubulares de color blanco o amarillo verdoso y desprenden una fragancia intensa durante la noche. Se agrupan en racimos. El fruto es una baya globosa blanca. Todas las partes de la planta son altamente tóxicas, aunque tiene aplicaciones medicinales.</string>
    <string name="ama_v_7_text">Acca selloviana. Arbusto originario del  centro de Sudamérica. Perenne. Las hojas son simples, coriáceas, verdes brillantes por el haz y tomentosas por el envés. Las ﬂores son solitarias y tienen gran número de estambres de color rojo vivo. El fruto es carnoso, pequeño y  muy aromático, de color verde y con numerosas semillas. Tiene aplicaciones medicinales y se utiliza en la elaboración de bebidas y mermeladas.</string>
    <string name="ama_v_8_text">Heliconia latispatha. Herbácea grande y vigorosa de 2-3 m de altura de crecimiento parecido a los bananeros. Está extendida por toda América tropical. Tiene hojas grandes, simples, de margen entero y color verde brillante. Las ﬂores se sitúan en espiral alrededor de un largo pedúnculo protegidas por brácteas de color amarillo o rojo. Producen néctar y son polinizadas por colibríes.</string>
    <string name="ama_v_9_text">Jacaranda mimosifolia. Árbol semipersistente originario de los bosques caducifolios tropicales  de Sudamérica aunque se ha introducido por otras zonas.  Las hojas son grandes, compuestas  bipinnadas y opuestas. Alcanza 10 m. Las ﬂores están agrupadas en panículas azul violáceo. Fruto leñoso en cápsula con semillas aladas. Toda la planta es venenosa pero se utiliza para dolencias gastrointestinales y en carpintería.</string>
    <string name="ama_v_10_text">Russelia equisetiformis. Es un arbusto perenne de 1,2-1,5 m originario de México y Guatemala.  Sus ramas son delgadas y colgantes con hojas muy pequeñas de color verde brillante reducidas a escamas. Tiene copiosas ﬂores tubulares de color rojo brillante agrupadas en racimos que se suceden a lo largo de todo el año en los climas tropicales y subtropicales atrayendo con su néctar a mariposas y colibríes. Se utiliza como planta ornamental.</string>
    <string name="ama_v_11_text">Lantana camara. Arbusto perenne nativo de las áreas tropicales y subtropicales de Sudamérica y América Central. Alcanza 1,5 m de altura y es muy ramiﬁcado y oloroso. El tallo es cuadrangular y las hojas simples, de bordes dentados, ásperas, rugosas y pubescentes. Las ﬂores son amarillas y se tornan rojizas cuando maduran. El fruto es una drupa negra brillante. Se ha naturalizado en zonas cálidas de todo el mundo.</string>
    <string name="ama_v_12_text">Tabebuia impetiginosa. Árbol nativo de la zona intertropical de América, México, el Caribe, Argentina y Paraguay. La corteza es lisa y las hojas palmaticompuestas. Es semipersistente. Tiene inﬂorescencias en panícula al ﬁnal de las ramas y las ﬂores son largas trompetas rosadas que abren antes que las hojas. Fruto en cápsula alargado y cilíndrico con semillas aladas. Es resistente al fuego. Su madera se utiliza en construcción. Muy apreciado medicinalmente.</string>
    <string name="ama_v_13_text">Handroanthus ochraeus. Árbol originario de regiones cálidas de América, desde México a Argentina. Alcanza 20 m de altura. Tiene forma irregular y ﬂorece masivamente después de las primeras lluvias. Es semipersistente ya que pierde las hojas después de la ﬂoración. Las ﬂores son de color amarillo intenso y tienen el cáliz alargado en forma de trompeta. El fruto es una legumbre. Su madera es muy resistente y se utiliza en construcción.</string>
    <string name="ama_v_14_text">Thevetia peruviana. Arbusto originario de América tropical que alcanza 5 m. Perenne. Tiene la corteza grisácea y las hojas duras, lanceoladas, de color verde oscuro vivo. Las ﬂores son amarillas y perfumadas en forma de embudo. El fruto es una drupa carnosa  roja redondeada. Desde hace cientos de años se utiliza en medicina tradicional para reducir grasa. Es ornamental.</string>
    <string name="ama_v_15_text">Acoelorraphe wrightii. Pequeña palmera natural de Florida y áreas tropicales húmedas de América Central y el Caribe, donde se encuentra silvestre en muchos ambientes, incluidas áreas salinas, pantanos y bosques periódicamente inundados. El tronco está cubierto de ﬁbras y las hojas son grandes en forma de abanico con espinas aserradas en los márgenes. Flores diminutas blancas y hermafroditas.</string>

    <string name="textview">TextView</string>


    <!--INDO PACIFICO-->

    <!-- END EXPLORA -->
</resources>
